<resources>
    <string name="app_name">tugas-fuad</string>
    <string name="author">By Fuad Fadillah</string>
    <string name="welcome">Infografis LUTS/BPH</string>
    <string name="menu_main">Kembali ke Menu Utama</string>
    <string name="menu_about">Tentang LUTS/BPH</string>
    <string name="menu_history">Sejarah</string>
    <string name="menu_physical_exam">Pemeriksaan Fisik</string>
    <string name="menu_investigation">Investigasi Lebih Lanjut</string>
    <string name="menu_optional_investigation">Investigasi Opsional</string>
    <string name="about_title">Tentang LUTS</string>
    <string name="about_text_luts">
        Lower urinary tract symptoms (LUTS) atau gejala saluran kemih bagian bawah adalah serangkaian gejala yang berkaitan dengan gangguan fungsi kandung kemih dan uretra (saluran yang membawa urin keluar dari tubuh). Gejala LUTS dapat mencakup sering buang air kecil, kesulitan memulai buang air kecil, aliran urin yang lemah, rasa tidak tuntas setelah buang air kecil, atau sering terbangun di malam hari untuk buang air kecil (nokturia).
    </string>
    <string name="about_text_bph">
        Benign Prostate Hypertrophy (BPH) atau Hiperplasia Prostat Jinak adalah pembesaran prostat yang sering terjadi pada pria yang lebih tua. Pembesaran ini dapat menekan uretra dan menyebabkan gejala LUTS, seperti sulit buang air kecil, aliran urin yang lemah, atau sering buang air kecil. Meski tidak bersifat kanker, BPH bisa memengaruhi kualitas hidup jika gejalanya cukup mengganggu.
    </string>
    <string name="investigation_intro">Investigasi Lebih Lanjut bisa membantu memperkuat diagnosis</string>
    <string name="investigation_list_1_title">A. Urinalysis</string>
    <string name="investigation_list_1_text">
        Walaupun Urinalysis tidak bisa mendiagnosis BPH, namun bisa membantu Dokter untuk mengecualikan kasus lain LUTS yang tidak berkaitan dengan BPH, seperti Kanker Kandung Kemih, Batu Ginjal, UTI, Striktur Uretra.

        Ketika sedang menginpretasi hasil dari Urinalysis, Dokter bisa fokus mengecek apakah terdapat Glucosuria, Proteinuria, Hermaturia atau Infeksi.
    </string>
    <string name="investigation_list_2_title">B. Ultrasound</string>
    <string name="investigation_list_2_text">
        Gambar dari Ultrasound bisa membantu penilaian prostat dan mengidentifikasi sebab dari LUTS seperti batu atau penggumpalan.
    </string>
    <string name="investigation_list_3_title">C. Profil Ginjal</string>
    <string name="investigation_list_3_text">
        Pada penilaian awal, Dokter bisa mengajukan pengecekan profil ginjal apabila diduga ginjal rusak.
    </string>
    <string name="investigation_list_4_title">
        D. Prostate Serum Antigen [PSA]
    </string>
    <string name="investigation_list_4_text">
        Pada penilaian awal, Pasien yang mengidap LUTS dapat diajukan untuk diberi tahu informasi dan waktu untuk menentukan apabila ingin mengambil test PSA, apabila :
    </string>
    <string name="investigation_list_4_text_1">
        1. Gejala menunjukkan adanya obstruksi saluran keluar sekunder dari BPH.
    </string>
    <string name="investigation_list_4_text_2">
        2. Prostat terasa tidak normal di DRE.
    </string>
    <string name="investigation_list_4_text_3">
        3. Pasien khawatir akan adanya kanker prostat.
    </string>

    <string name="optional_investigation_intro">
        Studi Opsional yang bisa berguna untuk mengkonfirmasi diagnosis atau mengevaluasi keberadaan dan keparahan BPH termasuk PVR, uroflowmetry dan studi aliran tekanan.
    </string>
    <string name="optional_investigation_list_1_title">
        A. Cystoscopy
    </string>
    <string name="optional_investigation_list_1_text">
        Pada Penilaian Awal, Cystoscopy tidak secara rutin ditawarkan, untuk pasien yang memiliki LUTS tidak berkomplikasi dan tidak memiliki bukti kelainan sistem urinari.
    </string>
    <string name="optional_investigation_list_2_title">
        B. Uroflowmetry
    </string>
    <string name="optional_investigation_list_2_text">
        Uroflowmetry adalah prosedur simple dan bebas resiko yang bisa menjadi tambahan penting dalam evaluasi LUTS,
        Menurut AUA, laju aliran &lt; 10 mL/s menunjukkan spesifitas sebesar 70%, nilai prediksi positif sebesar 70% dan sensitifitas sebesar 47% untuk BOO.
        Pengukuran laju aliran tidak rutin ditawarkan selama penilaian awal kepada pasien yang mengidap LUTS.
    </string>
    <string name="optional_investigation_list_3_title">
        C. Volume Sisa Urin Setelah Berkemih
    </string>
    <string name="optional_investigation_list_3_text">
        Menurut AUA, PVR bisa berguna dalam menentukan kemampuan dasar kandung kemih untuk mengosongkan, mendeteksi retensi urin parah yang mungkin tidak merespon terapi medis, dan/atau mengindikasikan disfungsi detrusor.
        Tidak ada definisi yang diterima secara universal tentang volume urin residual yang signifikan secara klinis, mengikuti tren dari waktu ke waktu adalah cara terbaik untuk menggunakanakat ini.
        Selama Penilaian Awal LUTS, PVR tidak secara rutin ditawarkan kepada pasien.
    </string>
    <string name="history_table_intro">Kategori Gejala pasien yang mengidap LUTS :</string>
    <string name="history_list_1_title">
        A. Gejala Pasien
    </string>
    <string name="history_list_1_text">
       Gejala Pasien seharusnya diukur menggunakan IPSS/VPSS, untuk mengetahui apakah pasien memiliki gejala LUTS.
        Pasien yang memiliki LUTS mengkhawatirkan mungkin diperlukan untuk menyelesaikan tes frekuensi volume urin.
    </string>

    <string-array name="storage_symptoms">
        <item>Frekuensi berkemih meningkat</item>
        <item>Nocturia</item>
        <item>Urgensi</item>
        <item>Inkontinensia</item>
    </string-array>

    <!-- Voiding Symptoms -->
    <string-array name="voiding_symptoms">
        <item>Aliran urine lemah</item>
        <item>Hesitansi</item>
        <item>Intermitensi</item>
        <item>Mengedan</item>
        <item>Pengosongan kandung kemih yang tidak lengkap</item>
    </string-array>

    <!-- Post-Micturition Symptoms -->
    <string-array name="post_micturition_symptoms">
        <item>Dribbling pasca-berkemih</item>
        <item>Perasaan tidak kosong</item>
    </string-array>

    <string name="history_list_2_title">
        B. Mengidentifikasi Kemungkinan Penyebab LUTS dan Penyakit Penyerta Terkait
    </string>
    <string name="history_list_2_text">
        BPH, Kelemahan atau aktivitas berlebihan otot detrusor, Peradangan Prostat, UTI, Kanker Prostat dan Penyakit Neurologis
    </string>
    <string name="history_list_3_title">
        C. Tinjauan Obat-obatan Yang Pasien Sedang Konsumsi
    </string>
    <string name="history_list_3_text">
        Mulai dari obat herbal hingga obat yang sering dijumpai di lemari setiap rumah
    </string>
    <string name="history_list_4_title">
        D. Mengidentifikasi Komplikasi
    </string>
    <string name="history_list_4_text">
        LUTS berkomplikasi dengan UTI berulang atau persisten, retensi urin berulang, Pasca Gagal Ginjal
    </string>
</resources>