<resources>
    <string name="app_name">BPH Guide</string>
    <string name="author">By Fuad Fadillah</string>
    <string name="welcome">Penilaian Klinis LUTS &amp; BPH</string>
    <string name="menu_main">Kembali ke Menu Utama</string>
    <string name="menu_about">Definisi LUTS/BPH</string>
    <string name="menu_history">Anamnesis</string>
    <string name="menu_physical_exam">Pemeriksaan Fisik</string>
    <string name="menu_investigation">Pemeriksaan Penunjang</string>
    <string name="menu_optional_investigation">Pemeriksaan Penunjang Lainnya</string>
    <string name="about_title">Definisi LUTS &amp; BPH</string>
    <string name="about_text_luts">
        Lower urinary tract symptoms (LUTS) atau gejala saluran kemih bagian bawah adalah serangkaian gejala yang berkaitan dengan gangguan fungsi kandung kemih dan uretra (saluran yang membawa urin keluar dari tubuh). Gejala LUTS dapat mencakup sering buang air kecil, kesulitan memulai buang air kecil, aliran urin yang lemah, rasa tidak tuntas setelah buang air kecil, atau sering terbangun di malam hari untuk buang air kecil (nokturia).
    </string>
    <string name="about_text_bph">
        Benign Prostate Hyperplasia (BPH) atau Hiperplasia Prostat Jinak adalah pembesaran prostat yang sering terjadi pada pria yang lebih tua. Pembesaran ini dapat menekan uretra dan menyebabkan gejala LUTS, seperti sulit buang air kecil, aliran urin yang lemah, atau sering buang air kecil. Meski tidak bersifat kanker, BPH bisa memengaruhi kualitas hidup jika gejalanya cukup mengganggu.
    </string>
    <string name="investigation_list_1_title">A. Urinalysis</string>
    <string name="investigation_list_1_text">
        Walaupun Urinalysis tidak bisa mendiagnosis BPH, namun bisa membantu Dokter untuk mengeliminasi kasus LUTS lain yang tidak berkaitan dengan BPH, seperti Kanker Kandung Kemih, Batu Ginjal, UTI, Striktur Uretra.\n\n

        Ketika sedang menginpretasikan hasil dari Urinalysis, Dokter bisa fokus mengecek apakah terdapat Glucosuria, Proteinuria, Hermaturia atau Infeksi.
    </string>
    <string name="investigation_list_2_title">B. Ultrasound</string>
    <string name="investigation_list_2_text">
        Gambar dari Ultrasound bisa membantu penilaian prostat dan mengidentifikasi sebab dari LUTS seperti batu atau penggumpalan.
    </string>
    <string name="investigation_list_3_title">C. Profil Ginjal</string>
    <string name="investigation_list_3_text">
        Pada penilaian awal, Dokter bisa mengajukan pengecekan profil ginjal apabila diduga ginjal rusak.
    </string>
    <string name="investigation_list_4_title">
        D. Prostate Serum Antigen [PSA]
    </string>
    <string name="investigation_list_4_text">
        Pada penilaian awal, Pasien yang mengidap LUTS dapat diajukan untuk diberi tahu informasi dan waktu untuk menentukan apabila ingin mengambil test PSA, apabila :
    </string>
    <string name="investigation_list_4_text_1">
        1. Gejala menunjukkan adanya obstruksi saluran keluar kandung kemih sekunder dari BPH.
    </string>
    <string name="investigation_list_4_text_2">
        2. Prostat terasa tidak normal di DRE.
    </string>
    <string name="investigation_list_4_text_3">
        3. Pasien khawatir akan adanya kanker prostat.
    </string>

    <string name="optional_investigation_intro">
        Pemeriksaan Penunjang Lainnya yang bisa berguna untuk mengkonfirmasi diagnosis atau mengevaluasi keberadaan dan keparahan BPH termasuk PVR, uroflowmetry dan studi aliran tekanan.
    </string>
    <string name="optional_investigation_list_1_title">
        A. Cystoscopy
    </string>
    <string name="optional_investigation_list_1_text">
        Pada Penilaian Awal, Cystoscopy tidak secara rutin ditawarkan, untuk pasien yang memiliki LUTS tidak berkomplikasi dan tidak memiliki bukti kelainan sistem urinari.
    </string>
    <string name="optional_investigation_list_2_title">
        B. Uroflowmetry
    </string>
    <string name="optional_investigation_list_2_text">
        Uroflowmetry adalah prosedur simple dan bebas resiko yang bisa menjadi tambahan penting dalam evaluasi LUTS,
        Menurut AUA, laju aliran &lt; 10 mL/s menunjukkan spesifitas sebesar 70%, nilai prediksi positif sebesar 70% dan sensitifitas sebesar 47% untuk BOO.
        Pengukuran laju aliran tidak rutin ditawarkan selama penilaian awal kepada pasien yang mengidap LUTS.
    </string>
    <string name="optional_investigation_list_3_title">
        C. Post-Void Residual Volume
    </string>
    <string name="optional_investigation_list_3_text">
        Menurut AUA, PVR bisa berguna dalam menentukan kemampuan dasar kandung kemih untuk mengosongkan, mendeteksi retensi urin parah yang mungkin tidak merespon terapi medis, dan/atau mengindikasikan disfungsi detrusor.
        Tidak ada definisi yang diterima secara universal tentang volume urin residual yang signifikan secara klinis, mengikuti tren dari waktu ke waktu adalah cara terbaik untuk menggunakan alat ini.
        Selama Penilaian Awal LUTS, PVR tidak secara rutin ditawarkan kepada pasien.
    </string>
    <string name="history_table_intro">Kategori Gejala pasien yang mengidap LUTS :</string>
    <string name="history_list_1_title">
        A. Gejala Pasien
    </string>
    <string name="history_list_1_text">
       Gejala Pasien seharusnya diukur menggunakan IPSS/VPSS, untuk mengetahui apakah pasien memiliki gejala LUTS.
        Pasien yang memiliki LUTS mengkhawatirkan mungkin diperlukan untuk menyelesaikan tes frekuensi volume urin.
    </string>

    <string-array name="storage_symptoms">
        <item>Frequency</item>
        <item>Nocturia</item>
        <item>Urgency</item>
        <item>Urgency Incontinence</item>
    </string-array>

    <!-- Voiding Symptoms -->
    <string-array name="voiding_symptoms">
        <item>Poor Stream</item>
        <item>Intermittency</item>
        <item>Straining</item>
        <item>Hesistancy</item>
        <item>Terminal Dribbling</item>
        <item>Incomplete Emptying</item>
    </string-array>

    <!-- Post-Micturition Symptoms -->
    <string-array name="post_micturition_symptoms">
        <item>Post-Micturition Dribbling</item>
    </string-array>

    <string name="history_list_2_title">
        B. Mengidentifikasi Kemungkinan Penyebab LUTS dan Penyakit Penyerta Terkait
    </string>
    <string name="history_list_2_text">
        BPH, Kelemahan atau aktivitas berlebihan otot detrusor, Peradangan Prostat, UTI, Kanker Prostat dan Penyakit Neurologis
    </string>
    <string name="history_list_3_title">
        C. Tinjauan Obat-obatan Yang Pasien Sedang Konsumsi
    </string>
    <string name="history_list_3_text">
        Mulai dari obat herbal hingga obat yang sering dijumpai di lemari setiap rumah
    </string>
    <string name="history_list_4_title">
        D. Mengidentifikasi Komplikasi
    </string>
    <string name="history_list_4_text">
        LUTS berkomplikasi dengan UTI berulang atau persisten, retensi urin berulang, Pasca Gagal Ginjal
    </string>
    <string name="physical_intro">
        Lakukan ujian fisik di bantu oleh gejala urologi dan kondisi medis lainnya
    </string>
    <string name="physical_list_1_title">
        A. Pemeriksaan Fisik Abdomen
    </string>
    <string name="physical_list_1_text">
        Kandung kemih akan teraba jika terdapat retensi urin akut/kronis.
    </string>
    <string name="physical_list_2_title">
        B. Digital Rektal Examination (DRE)
    </string>
    <string name="physical_list_2_text">
        DRE yang benar bisa menentukan besar, simetri, konsistensi, keperabaan sulkus median dan keberadaan modul/massa dan kelembutan prostat.

        Normalnya kelenjar itu sebesar kacang kenari, 2-3 cm namun lebih lebar pada di atas
    </string>
    <string-array name="physical_dre_bph_findings">
        <item>Kelenjar menonjol ke dalam rektum, permukaannya halus, pembesarannya seringkali asimetris, konsistensinya keras, kenyal, dan homogen namun tidak nyeri tekan</item>
        <item>Bahkan dengan pembesaran, sulkus median dapat diraba dan mukosa rektum bergerak bebas di atas kelenjar.</item>
    </string-array>
    <string-array name="physical_dre_prostate_carcinoma_finding">
        <item>Kelenjar dapat membesar secara asimetris, dengan kontur tidak teratur dan tekstur heterogen. Beberapa area keras dan berbenjol-benjol; yang lain lunak.</item>
        <item>Mukosa rektum mungkin terikat pada kelenjar, sulkus median tidak teraba. Jaringan di sekitar pelvis, rektum, vesikula seminalis mungkin terinfiltrasi.</item>
        <item>Tanda-tanda pada tulang, kulit dan tempat-tempat yang tidak biasa lainnya mungkin mengindikasikan adanya metastasis.</item>
        <item>Kelenjar prostat mungkin tidak memiliki ciri-ciri di atas tetapi dengan nilai PSA yang meningkat.</item>
    </string-array>

    <string name="lifestyle_title">Perubahan Gaya Hidup</string>
    <string name="lifestyle_instructions">Yakinkan pasien dan tawarkan saran tentang intervensi gaya hidup seperti di bawah ini</string>

    <!-- Lifestyle suggestions -->
    <string-array name="lifestyle_suggestions">
        <item>A. Batasi asupan cairan sebelum tidur atau bepergian</item>
        <item>B. Hindari diuretik seperti alkohol dan kafein</item>
        <item>C. Hindari iritan kandung kemih misalnya makanan yang sangat pedas dan bersifat iritatif</item>
        <item>D. Hindari sembelit dan tingkatkan aktivitas fisik</item>
        <item>E. Saran untuk menurunkan berat badan</item>
        <item>F. Latihan Kegel</item>
        <item>G. Regimen pengosongan kandung kemih yang terjadwal [misalnya buang air kecil setiap 3 jam] dan teknik pengosongan kandung kemih ganda</item>
        <item>H. Hindari dekongestan dan antihistamin yang dijual bebas yang dapat memperburuk gejala. Kenali obat lain yang dapat memperburuk gejala</item>
    </string-array>

    <!-- Question about improvement -->
    <string name="lifestyle_reassess">Menilai kembali gejala setelah 3 bulan, IPSS dan QoL skor harus diberikan kembali.</string>
    <string name="lifestyle_question">Ada perbaikan gejala?</string>

    <!-- Responses -->
    <string name="lifestyle_yes">Ya!</string>
    <string name="lifestyle_no">Tidak</string>
    <string name="lifestyle_next_action">Teruskan tindak lanjutnya</string>
    <string name="lifestyle_back_to_home">Kembali ke Halaman Utama</string>
    <string name="menu_lifestyle">Perubahan Gaya Hidup</string>
    <string name="menu_medical_therapy">Terapi Farmakologi</string>
    <string name="menu_surgical_intervention">Bedah</string>

    <string name="medical_therapy_intro">
        Terapi farmakologis harus diberikan kepada pasien dengan LUTS/BPH yang mengganggu atau sedang dan berat.
    </string>
    <string name="medical_therapy_list_1_title">Alpha Blocker</string>
    <string name="medical_therapy_list_1_text">

Alpha Blocker misalnya Terazosin alfuzosin, doxazosin, tamsulosin efektif dalam memperbaiki gejala LUTS
\n\n
Dosis terazosin:

Awal: 1mg ON Pemeliharaan: 5mg~10mg sekali sehari Maksimal 20-40mg/hari
    </string>
    <string name="medical_therapy_list_1_extra">
        Info tambahan: Menurut AUA, semua Alpha Blocker telah menunjukkan kemanjuran yang sama dalam penelitian, oleh karena itu tidak disarankan untuk beralih di antara Alpha Blocker yang berbeda jika pasien gagal memperoleh perbaikan yang cukup dengan obat pertama dalam dosis yang tepat, karena kemungkinan besar keberhasilannya tidak akan tercapai.\n\n

Sebaliknya, dianjurkan untuk menilai ulang dan mendiskusikan strategi pengobatan alternatif atau untuk menyelidiki lebih lanjut fenotipe pasien (misalnya, menyingkirkan prostat yang terlalu besar atau adanya lobus intravesikal/tengah).
        Namun, mengganti dari satu alpha blocker ke alpha blocker lain berdasarkan efek sampingnya adalah hal yang bermanfaat.
    </string>
    <string name="medical_therapy_list_2_title">
        5 Alpha Reductase Inhibitor
    </string>
    <string name="medicaL_therapy_list_2_text">
Inhibitor 5 Alpha Reductase Inhibitor seperti Finasteride\n\n

[Dewasa: Sebagai monoterapi atau kombinasi dengan doxazosin: 5 mg sekali sehari selama minimal 6 bulan.]\n\n

dan Dutastetide\n\n

[Dosis AVODART yang dianjurkan adalah satu kapsul (0,5 mg) yang diminum sekali sehari. Untuk pengobatan BPH, AVODART dapat diberikan sendiri atau dikombinasikan dengan alfa-blocker tamsulosin (0,4 mg).]\n\n

bertindak melalui 5 Alpha Reductase Inhibitor, yang menyebabkan berkurangnya ketersediaan DHT di prostat.\n\n

Hal ini pada gilirannya menyebabkan pengurangan keseluruhan rangsangan pertumbuhan androgenik pada prostat, peningkatan apoptosis dan atrofi, dan akhirnya penyusutan organ berkisar antara 15-25% yang diukur
pada usia enam bulan.\n\n

Untuk tujuan perbaikan gejala, monoterapi 5-ARI harus digunakan sebagai pilihan pengobatan pada pasien dengan LUTS &amp; BPH dengan pembesaran prostat sebagaimana dinilai dari volume prostat > 30cc pada pencitraan, antigen spesifik prostat (PSA) > 1,5ng/dL, atau pembesaran prostat yang teraba pada pemeriksaan colok dubur (DRE). (Rekomendasi Moderat; Tingkat Bukti: Kelas B)\n\n

Sebelum memulai 5-ARI, dokter harus memberi tahu pasien tentang risiko efek samping seksual, efek samping fisik tertentu yang tidak umum, dan risiko rendah kanker prostat. (Rekomendasi Moderat; Tingkat Bukti: Kelas C)\n\n
    </string>
    <string name="medical_therapy_list_2_extra">
        Finasteride\n\n

*Tindakan pencegahan khusus Finasteride Kecualikan striktur uretra, infeksi, kanker, kandung kemih hipotonik &amp; gangguan neurogenik lainnya sebelum perawatan.\n\n

Perubahan pada jaringan payudara; kanker payudara pria. Pantau pasien dengan volume urin residual yang besar &amp;/atau aliran urin yang sangat berkurang untuk uropati obstruktif. Lakukan pemeriksaan colok dubur, kadar PSA serum &amp; evaluasi lain untuk kanker prostat sebelum terapi &amp; secara berkala setelahnya. Disfungsi hati. Tidak boleh digunakan pada wanita &amp; anak-anak, Lansia &gt; 70 tahnn.\n\n

*Reaksi yang tidak diinginkan dari Finasteride meliputi hipersensitivitas misalnya, pruritus, urtikaria, angioedema; depresi; penurunan libido; disfungsi ereksi, gangguan ejakulasi, nyeri testis, hematospermia, kanker payudara pria, infertilitas pria &amp;/atau kualitas air mani yang buruk.\n\n
    </string>
    <string name="medical_therapy_list_3_title">
        Anticholinergics
    </string>
    <string name="medical_therapy_list_3_text">
        Agen Anticholinergics, baik sendiri atau dalam kombinasi dengan penghambat alfa, dapat ditawarkan sebagai pilihan pengobatan bagi pasien dengan LUTS penyimpanan dominan sedang hingga berat. (Rekomendasi Bersyarat; Tingkat Bukti: Kelas C) misalnya Tolterodin American Urological
    </string>
    <string name="medical_therapy_list_4_title">
        Penghambat fosfodiesterase 5
    </string>
    <string name="medical_therapy_list_4_text">
        Bagi pasien dengan LUTS/BPH tanpa memandang adanya disfungsi ereksi (DE) yang menyertainya, Tadalafil 5 mg per hari dapat didiskusikan sebagai pilihan pengobatan. (Rekomendasi Moderat; Tingkat Bukti: Kelas B) American Urology Association AUA
    </string>
    <string name="medical_therapy_list_5_title">
        Terapi Kombinasi
    </string>
    <string name="medical_therapy_list_5_text">
        Menurut pedoman Asosiasi Urologi Amerika, AUA, 5-ARI yang dikombinasikan dengan penghambat alfa efektif untuk pasien dengan LUTS dan pembesaran Prostat.\n\n

Penghambat reseptor Alfa 1 efektif dalam memberikan pertolongan cepat, sedangkan 5-ARI menargetkan proses penyakit yang mendasarinya.\n\n

Pedoman AUA dari American Urological Association menyarankan bahwa 5-ARI yang dikombinasikan dengan alpha blocker harus ditawarkan sebagai pilihan pengobatan hanya kepada pasien dengan LUTS yang terkait dengan pembesaran prostat yang dapat dibuktikan berdasarkan volume prostat > 30cc pada pencitraan, PSA >1,5ng/dL, atau pembesaran prostat yang teraba pada DRE. (Rekomendasi Kuat; Tingkat Bukti: Kelas A)\n\n
    </string>
    <string name="medical_therapy_list_5_extra">
        Duodart [Dutasteride, tamsulosin hidroklorida.]\n\n

Dosis Duodart\n\n

Pasien >21 tahun (termasuk pasien lanjut usia):\n\n

Dosis Duodart yang dianjurkan adalah satu kapsul setiap hari (0,5 mg/0,4 mg).\n\n

Duodart harus selalu diminum dengan segelas air, hingga 30 menit setelah makan. Obat ini tidak boleh diminum saat perut kosong. Idealnya, obat ini harus diminum pada waktu yang sama setiap hari (ini berarti dengan waktu makan yang sama). Kapsul harus ditelan utuh dan tidak dikunyah atau dibuka, karena kontak dengan isi kapsul dapat mengakibatkan iritasi pada mukosa orofaring (lihat Tindakan pencegahan).\n\n

Petunjuk dosis khusus:\n\n

Pasien lanjut usia: Tidak diperlukan penyesuaian dosis terkait usia.\n\n

Gangguan ginjal: Tidak ada pengalaman yang tersedia pada pasien dengan gangguan ginjal. Oleh karena itu, Duodart harus digunakan dengan hati-hati terutama pada pasien dengan gangguan ginjal berat (klirens kreatinin &lt;10 ml/menit).\n\n

        Gangguan fungsi hati: Tidak ada pengalaman yang tersedia pada pasien dengan gangguan fungsi hati. Duodart harus digunakan dengan hati-hati pada pasien dengan gangguan fungsi hati ringan hingga sedang. Pada pasien dengan gangguan fungsi hati berat, penggunaan Duodart dikontraindikasikan.\n\n

Pasien ≤21 tahun: Duodart tidak diindikasikan pada pasien ≤21 tahun.
    </string>
    <string name="medical_therapy_outro">
        Evaluasi ulang gejala setelah 3 bulan, skor IPSS dan QoL harus dilakukan kembali. Reaksi dan masalah yang tidak diharapkan akibat pengobatan juga harus dipantau dan didiskusikan.
    </string>

    <string name="surgical_intervention_intro">Operasi bedah dianjurkan bagi pasien yang memiliki:</string>
    <string-array name="surgical_intervention_lists">
        <item>A. Insufisiensi ginjal sekunder akibat BPH</item>
        <item>B. Retensi urin refrakter sekunder akibat BPH</item>
        <item>C. Infeksi saluran kemih (ISK) berulang</item>
        <item>D. Batu kandung kemih berulang atau hematuria berat akibat BPH dan/atau dengan LUTS/BPH yang refrakter atau tidak mau menggunakan terapi lain.</item>
    </string-array>
    <string name="surgical_intervention_outro">Rujuk ke dokter spesialis urologi untuk penilaian lebih lanjut dan pemilihan tindakan pembedahan yang terbaik bagi pasien. Ada berbagai jenis tindakan pembedahan seperti Transurethral Resection of Prostate [TURP], Simple Prostatectomy, Transurethral Incision of Prostate [TUIP] dan masih banyak lagi.</string>
</resources>